**武里南府**\[1\]（，），一譯**武里喃府**，位於[泰國东北部](../Page/泰國.md "wikilink")，靠近[柬埔寨](../Page/柬埔寨.md "wikilink")。府都为[武里南市](../Page/武里南市.md "wikilink")。在[曼谷東北方](../Page/曼谷.md "wikilink")410公里處，地處連結曼谷的[鐵道上](../Page/铁路.md "wikilink")。「武里南」在泰语中意思是「幸福之城」。

當地人民多数讲泰国人大多听不懂的[高棉语](../Page/高棉语.md "wikilink")，經濟多數仍以[農業為主](../Page/農業.md "wikilink")，[觀光業在未來相當看好](../Page/觀光.md "wikilink")，比[國內其他地區更具發展潜力](../Page/泰国.md "wikilink")，目前已形成衝擊。

武里南府目前被视为体育大府\[2\]，当地的[武里南联足球俱乐部是近年来泰国最为成功的足球俱乐部](../Page/武里南联足球俱乐部.md "wikilink")，夺标无数且多次在亚洲赛场上代表泰国有过亮相，有过在[亚足联冠军联赛中杀入八强的历史性表现](../Page/亚足联冠军联赛.md "wikilink")。武里南联的主场场地[武里南体育场是目前泰国最大的俱乐部私有足球场地](../Page/武里南体育场.md "wikilink")\[3\]。

## 行政

武里南府被分為 23縣，再細分成 189區，最後細分成 2,212村。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>中文名</p></th>
<th><p>泰文名</p></th>
<th><p>英文名</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>เมืองบุรีรัมย์</p></td>
<td><p>Mueang Buriram</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>คูเมือง</p></td>
<td><p>Khu Mueang</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>กระสัง</p></td>
<td><p>Krasang</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>นางรอง</p></td>
<td><p>Nang Rong</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p>หนองกี่</p></td>
<td><p>Nong Ki</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p>ละหานทราย</p></td>
<td><p>Lahan Sai</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p>ประโคนชัย</p></td>
<td><p>Prakhon Chai</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td></td>
<td><p>บ้านกรวด</p></td>
<td><p>Ban Kruat</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td></td>
<td><p>พุทไธสง</p></td>
<td><p>Phutthaisong</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td></td>
<td><p>ลำปลายมาศ</p></td>
<td><p>Lam Plai Mat</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td></td>
<td><p>สตึก</p></td>
<td><p>Satuek</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td></td>
<td><p>ปะคำ</p></td>
<td><p>Pakham</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td></td>
<td><p>นาโพธิ์</p></td>
<td><p>Na Pho</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td></td>
<td><p>หนองหงส์</p></td>
<td><p>Nong Hong</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td></td>
<td><p>พลับพลาชัย</p></td>
<td><p>Phlapphla Chai</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td></td>
<td><p>ห้วยราช</p></td>
<td><p>Huai Rat</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td></td>
<td><p>โนนสุวรรณ</p></td>
<td><p>Non Suwan</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td></td>
<td><p>ชำนิ</p></td>
<td><p>Chamni</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td></td>
<td><p>บ้านใหม่ไชยพจน์</p></td>
<td><p>Ban Mai Chaiyaphot</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td></td>
<td><p>โนนดินแดง</p></td>
<td><p>Non Din Daeng</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td></td>
<td><p>บ้านด่าน</p></td>
<td><p>Ban Dan</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td></td>
<td><p>แคนดง</p></td>
<td><p>Khaen Dong</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td></td>
<td><p>เฉลิมพระเกียรติ</p></td>
<td><p>Chaloem Phra Kiat</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><center>
<p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Amphoe_Buriram.svg" title="fig:Amphoe_Buriram.svg">Amphoe_Buriram.svg</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 名勝古蹟

  - 武里南文化中心 - 當地藝品與手工藝博物館
  - [帕儂藍歷史公園](../Page/帕儂藍歷史公園.md "wikilink") - 世界文化遺跡－高棉寺廟，在武里喃南方40公里處
  - 武里南鳥類公園 -
  - [Muang
    Tum](../Page/Muang_Tum.md "wikilink")，是[高棉時期興建的寺廟](../Page/高棉.md "wikilink")
  - Tao Sawai古窯

## 參考書籍

  - [泰國](../Page/泰國.md "wikilink")[曼谷](../Page/曼谷.md "wikilink")[石龍軍路](../Page/石龍軍路.md "wikilink")690號：「大同社出版有限公司」在2000年5月初版的《暢遊[泰國七十六府](../Page/泰國.md "wikilink")》，林娟小姐主編，國際書號：974-89682-8-6。

## 外部連結

  - [武里南府旅游資訊](https://web.archive.org/web/19990218201659/http://www.geocities.com/CapitolHill/Lobby/5101/buriram.htm)
  - [武里南府旅游指南](https://web.archive.org/web/20050826142804/http://thailandguidebook.com/provinces/buri_ram.html)

[Category:泰國府份](../Category/泰國府份.md "wikilink")
[Category:武里南府](../Category/武里南府.md "wikilink")

1.
2.
3.